{
    "question": "Jika arus listrik diputus maka akan terjadi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika rangkaian listriknya paralel maka arus listrik diputus maka 1 mati dan lainya menyala, jika rangkaian listriknya seri maka akan mati semua </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#maafklosalah :D</h3>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawaban:padam </p><p>/mati </p><p></p><p>Penjelasan:ya memang kalo listrik putus lampu jadi padam/mati</p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perhatikan-bacaan-berikut-adaptasi-mayarakat-terhadap-ketampakan-862",
            "question": "Perhatikan bacaan berikut!    Adaptasi Mayarakat Terhadap Ketampakan Alam Sekitar\r\n\r\nPermukaan bumi tidak rata. Permukaan bumi ada yang tinggi dan ada yang rendah.\r\nKetampakan alam adalah berbagai bentuk muka bumi yang terjadi secara alamiah.\r\nKetampakan alam terdiri atas dua bagian pokok, yaituketampakan alam berupa perairan dan\r\nketampakan alam yang berupa daratan.\r\nManusia melakukan adaptasi berbeda-beda antara satu dengan yang lain. Manusia\r\nhidup beradaptasi sesuai dengan alam dan ketampakan alam di lingkungan tempat tinggal.\r\nAdaptasi yang dilakukan meliputi jenis mata pencaharian utama, makanan, bentuk tempat\r\ntinggal, pakaian yang dikenakan, peralatan rumah tangga, dan teknologi. Semua kegiatan itu\r\nmenyesuaikan tempat mereka tinggal. Kita dapat melihat hasil adaptasi masyarakat suatu\r\ndaerah. Makanan dan barang-barang atau bendabenda khas dari daerah pegunungan\r\nberbeda dengan daerah pantai dan dataran rendah.\r\n\r\n\r\nApakah kesimpulan dari bacaan di atas?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manusia beradaptasi dengan lingkungan sekitar nya. semua kegiatan menyesuaikan tempat dimana mereka tinggal. adaptasi mereka meliputi jenis mata pencaharian, makanan, tempat tinggal, dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-dua-macam-pekerjaan-mayoritas-penduduk-karawang-seb-293",
            "question": "Sebutkan 2 (dua) macam pekerjaan mayoritas penduduk Karawang!    Sebutkan 3 (tiga) pekerjaan yang menghasilkan barang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Nelayan dan pedagang</p><p>2. petani, nelayan, penjahit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>petani menghasilkan barang berupa sayur mayur dan bahan makanan pokok lainnya. nelayan menghasilkan barang berupa ikan. penjahit menghasilkan barang berupa pakaian</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "no-kegiatan-ekonomi-1-produksi-2-distributor-3-konsumsi-4-pr-183",
            "question": "No. Kegiatan Ekonomi    1. produksi\r\n 2. distributor\r\n 3. konsumsi\r\n 4. produsen\r\n 5. konsumen\r\n 6. distribusi\r\n Jenis kegiatan ekonomi pada tabel ditunjukkan oleh nomor \u2026.\r\n A. 1, 2, dan 3\r\n B. 1, 3, dan 6\r\n C. 2, 3, dan 5\r\n D. 2, 4, dan 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>A. 1,2 dan 3</p><p>Penjelasan: kegiatan ekonominya produksi konsumsi dan dristibusi. Sedangkan produsen, konsumen, dan dristibutor adalah yg melakukanya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:B.1,3dan6</h2><h2>Penjelasan:</h2><h3>karena kegiatan ekonomi adlh:</h3><h2>- produksi</h2><h2>- distribusi</h2><h2>- Konsumsi</h2><h2>#Terbaik\u2728</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-kita-harus-melestarikan-sumber-daya-alam-854",
            "question": "1. Mengapa kita harus melestarikan sumber daya alam?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita harus menjaga kelestarian sumber daya alam karena untuk menyelamatkan sumber daya alam dari kepunahan dan juga dapat menyimpan sumber daya alam tersebut sebagai cadangan saat ini dan masa depan.</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena untuk melestarikan sumber daya alam agar tidak punah dan untuk menyimpan sumber daya alam sebagai cadangan untuk saat ini dan masa depan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ^_^ </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-yang-terjadi-pada-pembangkit-listrik-tenaga-sury-227",
            "question": "Perubahan energi yang terjadi pada pembangkit listrik tenaga Surya adalah....     a. energi cahaya menjadi energi listrik\r\nb. energi matahari menjadi energi listrik\r\nc. energi panas menjadi energi listrik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. energi panas menjadi energi listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanyu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. energi matahari menjadi energi listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah:))</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-bhinneka-tunggal-ika-927",
            "question": "Apa arti kata Bhinneka Tunggal Ika?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>\u201cberbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-bagaimana-perasaanmu-saat-sudah-bisa-membaca-surat-al-kautsar-298",
            "question": "2. Bagaimana perasaanmu saat sudah bisa membaca surat\r\nal-Kautsar\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>hati </strong><strong>menjadi </strong><strong>tenang </strong></li><li><strong>suasan </strong><strong>menjadi </strong><strong>berubah</strong></li><li><strong>terasa </strong><strong>ringan </strong><strong>dalam </strong><strong>kegiatan </strong><strong>sehari </strong><strong>hari </strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-penampakan-yang-disimbolkan-dengan-titik-adalah-a-daerah-783",
            "question": "30. Penampakan yang disimbolkan dengan titik adalah ....    a Daerah pertanian\r\nb. Kota\r\nc. Sungai\r\nd. Jalan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. kota</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Sawah/ladang pertanian</strong> biasanya disimbolkan sebagai area garis miring yang berukuran kecil\u00b2. Kemiringan garisnya sejajar.</p><p></p><p><strong><em><u>Kota kecil/kecamatan biasanya disimbolkan sebagai lingkaran kecil.simbol didalam peta dikategorikan sebagai simbol titik apabila dilihat dari bentuknya.</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Sungai</strong>,dalam peta digambar kan sebagai sebuah garis yang tidak terlalu lurus.karena disesuaikan dengan bentuk sungai yg tidak lurus.</p><p></p><p><strong>Jalan</strong> digambarkan sebagai sebuah garis dobel yang meliuk-liuk.</p><p></p><p>jadi yang paling tepat adalah kota ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-tunggal-tersusun-dari-satu-jenis-zat-yang-abisa-diuraik-433",
            "question": "Zat tunggal tersusun dari satu jenis zat yang \u2026.    a.bisa diuraikan\r\n b.bisa dicampur\r\n c.tidak bisa diuraikan lagi \r\n d.Memiliki reaksi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tidak bisa diuraikan lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-manusia-berusaha-mendapatkan-alat-pemuas-kebutuhan-dengan-melak-341",
            "question": "6    Manusia berusaha mendapatkan alat pemuas kebutuhan dengan melakukan pilihan-pilihan\r\nyang tepat disebut sebagai\r\nTindakan ekonomi\r\nPrinsip ekonomi\r\nMotif ekonomi\r\nHukum ekonomi\r\nmalakukan tindakan ekonomi disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>jawaban nya yaitu motif ekonomi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>motif ekonomi</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}